網民問「司機不換班怎辦」 中共封殺知乎網

網民問「司機不換班怎辦」
中共封殺知乎網

頭條

【本報訊】全國政協大會昨午舉行，全國人大明早開幕，兩會委員和代表將審議中共修憲建議。內地著名知識互動網站「知乎」因有題目「客車司機連續疲勞駕駛不換班怎麼辦」，網民借題發揮譏諷修憲，被當局下令將App下架整改；武漢有市民因在生日派對玩「開倒車」遊戲被公安拘留。

有內地市民在生日派對玩「開倒車」遊戲諷刺中共修憲，遭公安以尋釁滋事罪拘留。

疑影射習帝永續

中共上周公佈修憲方案，決定取消國家主席任期限制，為習近平終身稱帝鋪路，反對聲音以各種形式在社會和社交媒體出現，令中共疲於奔命。北京網信辦3月2日發緊急通知稱，內地問答網站知乎「因管理不嚴，傳播違法違規信息，根據相關法律法規，各應用商店下架知乎App七天。從3月2日15時開始，至3月9日15時恢復」。

據了解，被整改原因是近日有網民在知乎提問：「客車司機連續疲勞駕駛不換班，作為乘客應該怎麼做？」結果網民借題發揮，影射習近平謀求終身制，答案如「你問我支持還是不支持，我說支持，他現在是司機我們怎麼能不支持」、「你一定要連續開車，也要按照交規啊，不過我們到時候會改交規的」等。

知乎回應外界求證確認事件，表示將盡快調整上架，已下載使用知乎App的用戶不受影響。據了解，知乎暫無工作人員被調查處分。知乎過往曾介入內地較敏感的時政話題討論，如大學生魏則西因百度搜索網誤導求醫喪命、北京大學生雷洋「被嫖娼」遭公安毆死等，均安然無恙，此為知乎首次因時政話題出事被當局處分。

另外，維權網透露，武漢市民黃靜怡近日因在生日派對上玩「開倒車」遊戲，諷刺中共修憲搞倒退，遭公安拘留，另一位參與遊戲的市民耿彩文也被行政拘留15日，當局指罪名是尋釁滋事。有關片段顯示，遊戲中多位市民坐在一條長板凳上向後移動，黃靜怡在旁指揮，邊做手勢邊發指令：「倒車，請注意！」

知乎網惹禍問答

問：「客車司機連續疲勞駕駛不換班，作為乘客應怎麼做？」

答：「你問我支持還是不支持，我說支持，他現在是司機我們怎麼能不支持？」
答：「你一定要連續開車，也要按照交（通）規（則）啊，不過我們到時候會改交規的。」
答：「在重大事項上堅決與司機保持高度一致，這是實踐反覆證明了的！」
答：「這屆乘客不行，意見太多了。」
答：「司機無疑最有能力把握全局，帶領我們安全奔向美好未來。」

資料來源：知乎網

相關新聞

獲騰訊投資 註冊用戶逾億
頭條 4小時前

百度、網易欲回歸A股
頭條 4小時前

踢出政治局 劉奇葆任閒職
頭條 4小時前

姚明、楊利偉相遇握手
頭條 4小時前

個人免稅額或增至7,000人幣
頭條 4小時前

【全國兩會】人大預備會議今定議程 主席團會議選發言人
即時兩岸 1小時前

【全國兩會】喜感哥又嚟喇！ 狂爆金句夠薑攆走各部長
即時兩岸 37分鐘前

【全國兩會】霍啟剛講「港獨」 勸港青北上參軍、創業
即時兩岸 13分鐘前

全國政協涉港澳工作報告 刪一國兩制 港人治港5年來首次 或警告收緊對港政策
頭條 4小時前

開倒車 點冒犯到皇上？

帝制復辟咪冒犯囉

全國政協涉港澳工作報告 刪一國兩制 港人治港5年來首次 或警告收緊對港政策
頭條 4小時前

不許百姓點燈

拉晒佢

知乎一早已經被五毛攻陷左

遲下就到香港
各位睇路

想知五毛點駁
高質過連登既知乎都比人河蟹

重有「自干五」、「小粉紅」

知乎其實係故事大會

咁都拉
CLS

不換班下場咪車毀人亡

以後入口或國產汽車唔准有"後波"同"R檔", 點樣泊位掉頭自己念,唔好咁多嘢講

如果玩猜皇帝佢地死曬啦

幾時封殺上海迪士尼 有小熊維尼

炸撚埋中南海同故宮啦 有諷刺味道

啲人負乜撚嘢評
問題係 開倒車遊戲 噉廣義嘅嘢都塔
當事人都冇意圖去影射皇上
噉捉法好無謂

噉任何人講「退步」「逆水行舟」「退化」「復古」「回溯」「系統降級」或者真係駕駛時「開倒車」無限延伸都冒犯到皇上
噉你個社會點運作？

問緊係咪噉誇張，難以置信
定係支那文化開倒車遊戲有特別意思我哋唔知

尋釁滋事
又要做又要唔比人民講

泊車屎忽入唔"倒車"點拍

以後大陸車唔准有後波

公司party都有內鬼

不想活了

呢D post真系唔見5毛入黎留言
一個都冇

淨係識諷刺有撚用咩
把口就熱愛民主淨係識移民

知乎真係高汁過連登多多聲

欲蓋彌彰，愈拉只會俾人覺得雜種稱帝愈中

呢2,3年全面開放之後已經無以前咁高質，好多小粉紅

屌那星 成個大陸 internet 永久熄咗佢仲直接啦

搞咁多

唔係講笑
如果遲下只要你捉到身邊既人諷刺習種/反對習總意見,錄左音/影，send比公安等公安拉9佢地，然後你會有獎金收
你估下個社會會變成點

死返5p啦
系你老母

文革再臨

陷國13億人全部收監

陷國剷

為左拎獎金，所有人都諗計老屈身邊既人反習
諗起都正

今次香港可以玩埋一份

使Q諗咩，一個莫需有就掂

鋤你唔入都要鎖你盤你一輪先

"我懷疑你乜乜乜，就可以扣你48個鐘先"

鬥地主財主老豆老母老師校長，坐噴氣式

究竟幾時先會全民暴動

文字獄
再咁落去好似藏馬 對個文字超能力學生咁 咩都講唔到

成個大陸internet shut down最直接

你慌遲下呢度唔會變成咁咩

「這屆乘客不行，意見太多了。」

好好珍惜香港剩返呢十年，八年

系你老母

重有十年咁耐

個個又係鍵盤戰士

「這屆乘客不行，意見太多了。」

呢句正

痴撚線 有邊個發達國家d言論自由嚴到咁撚樣

係咪翻左去明朝

機都未登就咁

支那邊忽發達

學北韓用光明網算啦
要個互聯網黎把撚
Apple, google 同 facebook 快手幫習太祖度身訂造習朝專用機

太陽不下山

軍事發達 仲係行緊清國果重船堅炮利嘅思想

五毛仲唔快啲開工

知乎依家好垃圾
以前好好多

你老母真係戇撚鳩
玩下遊戲就坐15日
呢個國家點解仲未死

咁玩法又幾搞笑

知乎都差唔多係大陸網站既少有淨土黎

依家咪開始行緊
所有大陸網站要係大陸開server

唔好意思

我指嘅係思路，幽默感呢d作為人嘅質素
我地呢邊除左屌屌屌之外，無d水平

好耐都冇見過佢地
係咪未收到order唔夠膽亂講野

唔係話俾連仔bam9咗咩

知乎仔

大陸網民唔係好撚玻璃心架咩
係咪連登巴打開架咋, 咁高質

班狗又開分身喇

正，日日出bonus🤗

班五毛係咪死咗 咁耐都唔入黎

倒車？ 民主大倒退？ 從來都冇民主 又何來倒退呢

又核彈又高科技監察，無以前咁易鬧革命。除非內部矛盾被激化

百度搵「司機不換班」淨係搵到呢個

客车司机疲劳驾驶不换班,还不准乘客说,怎么看? - 知乎
知乎 - 404
你似乎来到了没有知识存在的荒原...
来源链接是否正确？用户、话题或问题是否存在？

杭州府學教授徐一夔賀朱元璋 : 「光天之下，天生聖人，為世作則」
朱元璋下令誅殺

高科技監察係真, 但核彈關咩事

外國唔敢軍事介入

唔準泊車

無論咩topic, 一見到五毛就問佢支唔支持習種繼續做

咁睇得起自己呀

討論學術嗰啲仲係好高質嘅
中國quora嚟講算係搞得唔錯
可惜先天不足 出生喺個無言論自由嘅國家度

佢啲評論好鬼祟...

要睇多兩三個先睇到正嘢

應該都係官方落咗order要審查

當年國民黨白色恐怖時期就係咁，
有理無理隊左先，話之你係咪匪諜，
有錢收最重要

唔係紅衛兵玩先？

倒車、請注意！
倒車、請注意！

紅日之下，為世作則。

你查詢的用戶已不存在

其實支共愈整愈柒，永遠係斬腳趾避沙蟲封殺

熄左佢又點微信支付
仲點打飛機

理工科嘅問題唔錯，說來慚愧，之前我都係靠佢先明波粒二象性
其他絕大部分都係故事大會同中華民族團契